湯家驊： 對立法會選舉延後決定不知情 西方國家可能視押後選舉為削弱選舉權行為 估計會引來進一步制裁

消息指，政府因應疫情，決定將立法會選舉延後一年，至於立法會出現一年真空期問題，消息指，政府建議由現屆立法會議員，在真空期繼續履行職責，是最簡單的解決方法；但由於涉及憲制安排，須要尋求全國人大決定，以鞏固法理基礎。

至於已報名參選的名單，消息指會全部作廢，明年啟動換屆選舉時要重新報名。政府會爭取在下月4日前作公布。

行政會議成員湯家驊指，他對立法會選舉延後決定不知情，認為延後會影響下屆議員的任期，需要由人大釋法，可能只會出任餘下任期，情況類似當年前行政長官董建華辭職，由曾蔭權接任時，人大就曾蔭權任期問題的處理方法。

湯家驊指，現行有3條法例可以引用以延遲選舉，但全部有不足，指立法會條例只能推遲14日；緊急法正被司法覆核；預防及控制條例可能與立法會條例相抵觸。當中較好做法是引用緊急法，但政府亦可能被批評不尊重法院，而提請人大能夠避免這些情況。

他相信，現屆議會將如常解散，未來一年如果需要開會，行政長官將按立法會條例，召集上屆議員開緊急會議。

湯家驊指，西方國家可能視押後選舉為削弱選舉權行為，特區政府不是三言兩語能夠解釋清楚，估計會引來進一步制裁。他個人認為選舉延期3個月是較理想做法，到時再視乎疫情決定，不一定現在就決定延期一年。

參選立法會新界東地區直選的公民黨楊岳橋指，假如政府未有展現抗疫決心就延後選舉，會導致爭議，強調選舉是讓公眾對立法會授權，延後將對憲制秩序有實際影響。

他指，新加坡今個月亦有進行選舉，當地政府做好措施，包括規定戴口罩、保持社交距離、分段及延長投票時間。他擔心，政府現時掌握了參選人名單和疑似後備人選，延後選舉一年會讓政府有時間針對他們。

其他已報名新界東地區直選的參選人，包括林克霖、陳玉娥、黃兆健、陳克勤名單、劉頴匡名單、何桂藍、楊岳橋、葛珮帆名單、范國威名單、李梓敬名單、林卓廷名單、李啟迪、鄒家成和趙佩玉。

政制及內地事務局發言人指，局方及選舉事務處正跟進選舉工作，並與食物及衛生局及衞生防護中心等相關部門緊密聯繫，重申密切注視並因應疫情的發展，準備不同預案。

原文網址：

十一哥

我覺得你知情囉

正常番D回應

行會成員都唔知情
咁邊個知情？

行政會議成員扮唔知
以為咁就避到制裁咩

算啦，人地BBC 介紹你係用前民主派，現在親北京人事，
外國已經label 左你係共匪， 扮咩呀扮

今日食佐藥

行會成員會唔知？

我唔知情架
唔好制裁我呀

得喇
知你雪廠街十一哥驚制裁
延遲選舉係行會決定
以為你走得甩⁉️⁉️⁉️

陣前亂軍心，漢奸

扮無份呀 十一哥

行會班人個個都話自己乜都唔知
咁平時開會喺會議室入面打飛機捽碟？

我估傳媒枝針有機係十一哥/葉劉
佢本身比人挾住 有機都想番身
葉劉知道唔延既話會滅黨

行會班垃圾想扮唔知

扮乜野呀行會成員

你估選擇係你屌果隻雞咩連佢成唔成年都未知

想走

有人巧驚驚

係“進一步視香港為中國一部分”

當中較好做法是引用緊急法，但政府亦可能被批評不尊重法院，而提請人大能夠避免這些情況。

笑話黎？

反了反了， 制裁近了

嘩 講句唔知就想甩身

十一哥咪老實做乜
主人冇俾演員朴世路既作品你睇咩？

想扮唔知，偉大祖國最憎尼d兩面派叛徒的

割到呢

算啦，鬼佬唔識分㗎

成個行會一齊制㗎啦

p.s. 堅決反對

東京都知事7月初先選完

我開會嗰陣瞓咗覺，我真係唔知情架

太遲啦師父

簽完到行返上雪廠街啦。

呢個牆頭草以為可以避到制裁

I AM NOT FINISHED!

咁係唔係代表支那01嗰啲報館造謠生事

十一哥想扮唔知
條船你一早上撚左 仲大大聲話條船有幾好
而家想縮

聖人mode

十一哥：I have not finished

佢係CE成員
知情但唔講得就會講唔講得啦
唔知情即係得三個可能性姐
一係CE冇傾過，
二係有傾過但冇叫佢
三係CE開會只係做樣，咩柒都唔會講嘅其實就係同中国講電話拎指示

點解既，乜佢都驚制裁架

召集上屆議員開緊急會議

淨係得少數派

扮咩啊十一哥
你咁愛國愛黨我地廣大同胞點會唔知

平時唔係仆出黎講架咩？

比人close bank account 開始驚掛
中央要保都保林鄭 比卡超
幾時輪到你十一

點解唔趁機會爆大鑊

扮唔知

你驚牙波特？

十一哥開會發緊夢？

扮唔知想甩身？好難呀
制裁近了成個行會都唔唔甩

let me finish!

行會成員扮唔知情

割蓆

割

行會成員都唔知情,你以為你係負責執垃圾既清潔阿姐呀?

算吧啦，見你係BBC個訪問就火喇。

唔係痕會冇政黨同唔係立法會議會就去開會咩

知情唔講得就會話唔講得
呢個前設點得來
唔比佢講大話？

冇事嘅，未必制裁嘅，美帝多數九吹多，3個月

點解要成日俾 attention 呢舊垃圾 ?

十一哥唔係話:「so be it.」咁撚串唔驚架咩

乜真係咁怕制裁咩？

一次生兩次熟

行會成員會唔知情？點呀湯十一 又想跳船呀
你個無恥賤種跳船去支共到 而家見唔對路又想再跳船 留係大灣區共享榮耀啦你

十一：唔好制裁我

你又有道理，但如果真係要推遲咁佢講呢個大話好似冇咩意思啫 咁個決定名義上係CE做嘅但與會人士都唔知情

基本法腐乳行會成員不受制裁

LET ME KNOW

不知者不罪

It is ridiculous

見到陳自私中招就想割蓆?
行會冇一個係無辜

可能見陳自私班撚樣比人搞到銀行都用唔到所以扮無辜側側搏唔想比人制裁掛

咁大件事唔話比11哥知係咪唔當佢係自己人啦

共匪會唔知情？

行政會議成員咋唔知

無銀行用架啦
用支銀啦

唔怕，玩細路女用支付寶

除非政府派錢 如果唔係三個月都好難逆轉

其實去到琴晚d新聞，都係話琴日行會無討論過
牙蛾諗住直接搵韓正定根本無諗過改期呀

十一哥：你制裁唔到我

行會都唔知 個行會攞黎做咩 唔好講特首都唔知

雖然林鄭可能真係唔知

好無聊啫，全世界都知CE係集體負責制，唔同意要辭職咁佢冇辭職即係有份啦
所以上年某啲行會成員話送中法佢有勸政府，心諗都講經嘅，你唔撚同意就辭職啦on9，根本全部都有份，應該俾人制裁

All CE members are Directly involved in endangering and undermining Hong Kong’s freedom and democracy

佢做乜撚野
企開d啦仆街

咁大喎

冇人同佢做partner

正常呀，你估佢哋決定咩？

十一哥話晒都喺美國有律師牌 仲要有唔少資產 佢真係唔驚咩

可能睇完演員朴世路主演作品打左個J之後去咗聖人mode

做個勇敢中國人啦 湯家驊

驚喇咩？

I HAVEN’T FINISHED

淫賤聯都ON9 ，明年選唔會輸，明年死一班廢老，後生又多一班夠18 歲，死得重慘

是咪十一哥冇citi用已經開驚驚
驚冇埋credit card用呢

正常11哥

班廢柴平時返工不嬲都係office掛住扑野打飛機

衰十一都無事啦，怕乜

個個都冇開會

扮唔知情 想割

實捉到你

又話行會討論 但行會個個成員都話冇傾過

縮?十一哥你縮? 張閃卡無喇咁

不要給陳自私湯渣華跑了

推光復香港 時代革命

11：美帝？！ 紙老虎

開昆倫銀行咪得，搵大陸partner

全現金交收

另一方法直接返大灣區做

佢識西大陸法咩

講真其實自從唔知上次邊度睇返來嘅新聞話支那恩准保皇黨內鬥for最優選之後，班畜牲嘅內部鬥爭開始多咗。

做得比較出位嘅就好似工聯會班廢柴建議支那醫護亂港嘅提議不受接納之後就明顯通過傳媒放風以圖俾壓力港共殖民政府。

依家呢啲明顯未必有定論嘅嘢，保皇黨驚輸到PK又即刻放風話選舉點點點，又係藉傳媒興風作浪俾壓力，睇來殖民辦事處中聯辦係有份參與係幕後鼓動呢啲運作。

又係喎

大陸打官司比錢法官好過比錢律師啦

R底？

你岩

驚做第二陳智思

劃清界線

扮唔知人地就信咩

咪撚扮野
你知

又尋求人大決定
為求表現出香港係屬於中國，無所不用其極

美國制裁 vs 衰十一
唔知十一哥點揀

開始驚

一句不知情迴避制裁

制裁近了

十一哥縮呀，唔想用崑崙銀行呀？

加速主義好 支持延期

袁爸爸要人

行會成員唔L知咁邊個知?
驚制裁JA?

佢做咩無啦啦講真話
11哥真係好難捉摸

驚比人制裁？ 即刻衝出黎 「我唔知架 我真係唔知架」

屌你，行政會議決定，你自己行政會議話唔知？

條友可能用開wx找叫雞數
無得wx好唔方便

即刻割席